汪敦敬：三大購買力聚首一堂 暑假樓價或急升

去年底樓市下跌，市場累積的大批購買力於近期大爆力，刺激樓價急速反彈。中原城市領先指數低位反彈逾7%，與去年歷史高位僅差2.8%，地產界預期今年樓價勢破頂。樓市升勢凌厲，住宅破頂潮擴散至中價樓，用家急搶盤，多個主要屋苑千萬成交湧現。

祥益地產總裁汪敦敬表示，2018年底三大購買力幾乎一齊停頓，包括最主力的上車客、財富效應(供滿樓業主)及內地資金。今年剛好相反，不同購買力聚首一堂，上車購買力大家已可以看見，過去幾年樓市升浪都是由上車購買力帶動。汪以一把百葉窗簾作比喻，「(購買力)一級一級咁上」。

汪稱樓市已出現第二波財富效應，就是樓價升業主較容易換樓。他稱，過去樓市辣招按揭門檻阻礙不少想換樓的業主換樓，如三、四年前持有價值400多萬元的業主，要換上600萬元以上的單位按揭最多只可借六成，即是細單位業主賣樓後資金回籠約270萬元才可以成事，這個門檻令很多業主的換樓購買力被凍結，但當時400幾萬樓去到今天樓價已升約五至七成。之前阻擋他們換樓的按揭門檻已經因為樓價上升已輕易能夠跨越，數以十萬計的換樓人士，相信會陸續進入市場。

他亦發現，「因為樓價升而畀少D首期去買樓，這班人近期出咗來，我哋見到屯門好多業主本來換不到樓，而家可以買到800萬至1,000萬的中價物業，呢啲個案唔少」。這亦解釋了二手市場1,000萬元內放盤有所減少原因。祥益地產舉出一個類似換樓例子，屯門一名恆福花園業主以725萬元賣出三房單位後，再以1,176.9萬元購入元朗新盤朗城滙三房單位。

對於滙豐環球研究也轉軚唱好樓價今年升一成，月初以「龍市理論」預測未來18個月樓價平均升幅料達28%的汪認為，香港有110萬至120萬住宅已供滿樓，「這個購買力是緊要」，形容自己分析樓市向來實事求事。汪認為要看短期有沒有令樓價下跌的因素，惟香港資金越來越多，M3(貨幣供應量)連續三個月創新高，另一方面看到購買力不斷增加，而放盤越來越少。

汪提醒600萬元內上車盤的準買家，這類單位樓價若升過600萬元，就要畀四成首期，未來600萬元內的兩房將被搶購，而未來數月樓價升最快應是當租金急升的時候。他以祥益租金指數為例，近期已明顯出現升勢。當租盤供應大減去到一個臨界點，租金便容易上升，這時候便有機會刺激轉租為買賣的剛性需求，這個情況有機會在今個暑假發生。

他又指，現時整體樓價仍比去年高位略低，在龍市趨勢而言，是處於鞏固後相對安全的入市區域，「當然任何時間買樓要做好風險準備，就算睇樓價升硬都好，都應該有預跌兩成的心理及財務準備」。

抹屎狗好彩買番大西北

三大
我屌人唔笑狗都吠

而家個市轉返樂觀根本大把人揸住cash ，搵唔到地方投資又唔想on99咁放銀行就會用d首置仔女個名義買樓

膏膏膏

百發百中呀大佬

900％

賺到笑了

雖然大西北 但都叫上返車 賺返哂

大搬細點計先
說好的3房呢

未破頂都叫跌呀 屌曬你地

GO GO GO

星期五應可突破CCL歷史高位188.64點